# 【WGCF】连接CF WARP为服务器添加IPv4/IPv6网络

* * *

# 目录

- [更新信息](README.md#更新信息)
- [脚本特点](README.md#脚本特点)
- [WARP好处](README.md#WARP好处)
- [运行脚本](README.md#运行脚本)
- [刷 Netflix 解锁 WARP IP 的方法](README.md#刷-Netflix-解锁-WARP-IP-的方法)
- [Netflix 分流到 WARP Client Proxy、WireProxy 的方法](README.md#Netflix-分流到-WARP-Client-ProxyWireProxy-的方法)
- [Netflix,Google 分流到 Client WARP 网络接口的方法](README.md#netflixgoogle-分流到-client-warp-网络接口的方法)
- [WARP+ License 及 ID 获取](README.md#warp-license-及-id-获取)
- [WARP Teams 获取并用于 Linux 的方法](README.md#WARP-Teams-获取并用于-Linux-的方法)
- [WARP 网络接口数据，临时、永久关闭和开启](README.md#warp-网络接口数据临时永久关闭和开启)
- [WARP原理](README.md#WARP原理)
- [鸣谢 WARP 贡献者和 CloudFlare WARP 全球站点服务状态列表](README.md#鸣谢下列作者的文章和项目)

* * *

## 更新信息
2022.8.5 2.41 1.Get the traffic quota of WARP+ via API. Thanks to Oreo for technical support; 1.通过 API 获取 WARP+ 剩余流量, 感谢猫佬的技术支持。

2022.6.27 香港 IPv6 only 安装 Client 的方式，转自 LOC jhsyue 的技术贴:[wiki-hk-61.8 开启warp教程](https://hostloc.com/thread-1036792-1-1.html)

2022.6.11 2.40 1.Support VPS-free LXC VPS; 1.支持 VPS-free LXC VPS

2022.5.25 2.39  1.Automatically sync the latest official versions of wgcf, CloudFlare client, wireguard-go and wireproxy every day, allowing users to have the best performance with every installation; 2.Change the installation method of CloudFlare client, from APT/YUM repository to Package repository repository; 1.每天自动同步官方版本最新版本的 wgcf、 CloudFlare client、wireguard-go 和 wireproxy，让用户每次安装都能获得最佳性能; 2.更换 CloudFlare client 的安装方式，从 APT/YUM库 改到 Package 库

2022.5.18 2.38 1. Fully support Ubuntu 22.04 and CentOS Streams 9 LTS; 2. Optimize Debian to speed up installation; 1. 全面支持 Ubuntu 22.04 和 CentOS Streams 9 LTS; 2. 优化 Debian 以提升安装速度

2022.4.21 WARP one-click script on macOS. A VPN that fast,modern,secure by WireGuard tunnel and WARP service  全网首发: macOS 一键脚本， 一个为免费、快速、安全的基于 WireGuard 隧道，WARP 服务的 VPN。你可以理解为白嫖 CloudFlare 的科学服务了，也不需要服务器。

项目地址: https://github.com/fscarmen/warp/tree/main/pc

<details>
    <summary>历史更新 history（点击即可展开或收起）</summary>
<br>
    
>2022.4.8  2.37 1. First publication on a global scale: After WirePorxy, another major technological breakthrough -- WARP-Cli's WARP mode solution. Thanks >to the original creator -- Teacher LUBAN. It solves two major pain points: 1) The instability of the traditional proxy model; 2) Currently HK does not >have a WARP service; 1. 全网首发: 继 WirePorxy 之后，又一重大技术突破，WARP-Cli 的 WARP 模式方案，感谢原创者 LUBAN 老师，引用大神的思路，解决两大通点: 1) 传统 proxy 模式的>断流和慢; 2) 解决 HK 没有 WARP 服务
>
>2022.3.27  2.36 1. First publication on a global scale. By WireProxy, Wireguard client that exposes itself as a socks5 proxy; Ths Fangliding for the >information:[#113](https://github.com/fscarmen/warp/issues/113); 2. WARP+ and Teams can be used in WireProxy; 3. Systemd and change Netflix IP for >WireProxy. 1. 全网首发: 通过 wireproxy，让 WARP 在本地建议一个 socks5 代理。感谢风扇滑翔翼 提供的资讯:[#113](https://github.com/fscarmen/warp/issues/113); 2. WARP+ >和 Teams 账户可用于 WireProxy 安装或者升级; 3. WireProxy systemd 进程守护，同时支持更换 Netflix IP
>
>2022.3.23  2.35 1.Support WARP on Debian9; 1.支持 Debian 9 上安装 WARP
>
>Over 1,000 users star. Thank you for your support. 项目 star 破千，感谢各用户的大力支持。
>
>2022.3.19  2.34: 1.Support Arch Linux. Ths @SE_dong; 1.应呜呜冬 @SE_dong 的要求，新增 Arch Linux 的支持.
>
>2022.3.11  2.33: 1.First publication on a global scale. WARP Client support Ubuntu 18.04 and CentOS 7; 2. Open TUN for OVZ. You needn't setting it in the >control panel. Thx @Q_lilll; 1. 全网首发， WARP Client 支持 Ubuntu 18.04 and CentOS 7; 2. 感谢 @Q_lilll 提供方案，为 OVZ VPS 在线打开 TUN,不需要到面板处理
>
>2022.2.25  2.32: 1.Change the WARP endpoint; 2. Sync the Netflix title with lmc999; 1.更换 WARP 的 endpoint; 2. 同步 lmc999 的 Netflix 检测 title
>
>2022.2.15 Happy Lantern Festival. Bring you a new experience of docker unlock, another way to unlock Netflix. Project based on alpine, content wgcf and >unblocking Netflix scripts. Change unlock warp ip automatically. 元宵节快乐。为大家带来个 docker 解锁的全新体验，换个姿势解锁 Netflix。项目以 alpine 为基础系统，内含 >wgcf 和解锁 Netflix 脚本，自动切换解锁 WARP IP    
>https://github.com/fscarmen/warp_unlock
>
>2022.2.11  2.31: 1.iptables + dnsmasq + ipset to unlock stream media. (Not available for IPv6 only VPS). It is better than setting the outbound in >xray/v2ray. 1.iptables + dnsmasq + ipset 最小化解锁流媒体，warp 只接管流媒体流量 (不适合 IPv6 only VPS)，比在 xray/v2ray 设置分流的方案要更好
>
>2022.1.25  Media unlock daemon.  Check it every 5 minutes. If unlocked, the scheduled task exits immediately. If it is not unlocked, it will be swiped >successfully in the background. Advantages: Minimized use of system resources. Please support professional unlock one-click script: >https://github.com/fscarmen/warp_unlock
>
>流媒体解锁守护进程,定时5分钟检查一次,遇到不解锁时更换 WARP IP，直至刷成功。请大家支持一下兄弟项目: https://github.com/fscarmen/warp_unlock
>```
>bash <(curl -sSL https://raw.githubusercontent.com/fscarmen/warp_unlock/main/unlock.sh)
>```
>
>2022.1.21  2.30: 1.All support WARP single-stack and dual-stack solutions. Switch to each other easily and quickly. Such as [warp s 4],[warp s 6],[warp s >d]; 2.Brush Netflix Unlock IP with the expect area. Such as [warp i hk]. You can use it with crontab,screen,nohup & etc. [Detail](README.md#刷-Netflix-解>锁-WARP-IP-的方法); 3.Fixed stuck when brushing Netflix IP 1.全面支持WARP单栈与双栈方案，简单并快速切换，如[warp s 4],[warp s 6],[warp s d]; 2.在刷解锁 Netflix WARP >IP 时可以带上期望的地区,如 [warp i hk]。你可以结合 crontab,screen,nohup & 等方式使用,[详细方法](README.md#刷-Netflix-解锁-WARP-IP-的方法); 3.修正刷 Netflix IP 时可能发>生的卡死不动的bug
>
> ~To be updated: huanx and malikshi [#63](https://github.com/fscarmen/warp/issues/63) needs, hope like [P3terx]>(https://github.com/P3TERX/warp.sh/blob/main/warp.sh) scripts, all support WARP single-stack and dual-stack solutions. Plan to rebuild menu modules and >pass parameters with arrays.(DONE)~
>
>~待更新：唤醒大神和 malikshi [#63](https://github.com/fscarmen/warp/issues/63) 的需求，希望像 [P3terx](https://github.com/P3TERX/warp.sh/blob/main/warp.sh) 脚本>一样，全面支持 WARP 单栈和双栈方案。计划花点时间用数组重构菜单模块和传参。（已完成）~
>
>2022.1.11  2.26: 1.Asking the unlock Netflix region where you expect before brushing WARP IP; 2.Single and Dual stack switch to each other quickly. 1.在刷>解锁 Netflix WARP IP 之前，让用户输入想要的区域的简写; 2.单栈与双栈快速切换;
>
>WARP docker solution support ARM64,AMD64 and s390x; WARP docker 方案支持 ARM64,AMD64 和 s390x CPU 架构
>Dualstack on IPv4 only ,IPv6 only and native dualstack VPS is coming; 双栈 WARP docker 已经有方案，即将推出。(现 IPv6 only 和原生双栈的都能 WARP 双栈，差 IPv4 Only >了)
>
>
>2022.1.6  重大技术突破，绝对原创，绝对原创，绝对原创。成功把 WGCF 配置文件与环境依赖分离。本着万物皆可 Docker 的思路，以超轻量级的 Alpine 为底包（底包5M+依赖22M=27MB），配置放在>映射目录处，解决某些旧系统不能使用 WARP 服务的问题。~docker 安装依赖方案只能是单栈，并不能双栈。该技术已经是 WGCF 和 wireguard 的天花板，不服来辩。~
>
>
>```
>wget -N https://cdn.jsdelivr.net/gh/fscarmen/warp/docker.sh && bash docker.sh [option] [lisence] ## 安装 docker、拉镜像和安装容器
>
>docker exec -it wgcf sh #部分系统在容器外 docker exec -it wgcf wg-quick up wgcf 不行，一定要分开执行的。进入容器
>
>wg-quick up wgcf; exit #运行 WGCF 并退出容器。
>
>```
>    
>![image](https://user-images.githubusercontent.com/62703343/148343358-67d0089a-591e-4af2-915c-e725422a5b0e.png)
>
>
>2022.1.1  1.Happy new year bros. I wish everyone good health and lots of money. Thanks for your support to this project. This project belongs to bros, I >just summarized your fragmented information; 2.Add timestamp and running time while brushing Netflix IP. 1.元旦快乐，祝各位身体健康，赚钱多多。本项目是属于网友们的，我只是把大家碎片化的信息汇总而已; 2.新年第一更刷奈飞IP时加入时间戳和运行时长
>
>2021.12 29  大家可以试试另两位 WARP 作者脚本:    
>1.甬哥 ```wget -N https://cdn.jsdelivr.net/gh/kkkyg/CFwarp/CFwarp.sh && bash CFwarp.sh```    
>2.P3terx ```bash <(curl -fsSL git.io/warp.sh) menu```
>
>2021.12.28  2.25: IMPORTANT: 1.First publication on a global scale. Support architecture s390x for IBM Linux One(Choose WARP ipv6 single stack),thx Brother Big B and Misaka; 2.Support Alpine Linux, thx Dong gua; 3.add whitelist. support Debian bookworm; 重要更新: 1. 全网首发，支持 IBM Linux One 的 s390x 架构 CPU (请选用 WARP ipv6单栈)，感谢Misaka和大B哥借机器测试 2.支持 Alpine Linux 系统，感谢 Dong gua 借机器测试 3.支持 Debian bookworm系统，增加白名单，遇到没有大版本号的系统可以往里面放
>
>2021.12.24  2.24: 1.The default language will set to the one selected during installation. ```echo 'E' >/etc/wireguard/language; warp v```; 2.Support HAX LXC VPS. It needs run ```until curl -s4m8 ip.gs; do warp n; done``` to brush the warp network; 1.默认语言设置为安装时候选择的,```中文 echo 'C' >/etc/wireguard/language; warp v```; 2.支持 HAX LXC VPSlxc 机器母鸡资源不够，warp 需要不停的刷才能获取到 ```until curl -s4m8 ip.gs; do warp n; done```
>
>2021.12.17  2.23: Support change the Netflix IP not only WGCF but also Socks5 Client. Both will keep the Plus status. Recommand runs under [screen]; 2.Support update to TEAM account online. [URL for you](https://gist.githubusercontent.com/fscarmen/56aaf02d743551737c9973b8be7a3496/raw/16cf34edf5fb28be00f53bb1c510e95a35491032/com.cloudflare.onedotonedotonedotone_preferences.xml) 1.支持 WARP Interface 和 Socks5 Client 自动更换支持奈飞的IP，两者都会保留 Plus 的状态，建议在 screen 下在后台运行,如果是中文，需要 screen -U 解决乱码问题; 2.支持在线升级为 TEAM 账户。 [这此获取 URL](https://gist.githubusercontent.com/fscarmen/56aaf02d743551737c9973b8be7a3496/raw/16cf34edf5fb28be00f53bb1c510e95a35491032/com.cloudflare.onedotonedotonedotone_preferences.xml)
>
>2021.12.14  2.22: 1.First in the whole network. Use WARP Team account instead of Plus. No need to brush Plus traffic any more. 50 user limited. return to version 2.21; 1.全网首创，使用脚本提供 TEAM 账户替代 Plus，免刷流量。~翻车了，官方说了免费team有50个账户的限制，我心存侥幸，想着1个账户多人用，现在看来是行不通了，暂先回退到2.21版本~
>
>2021.12.11  2.21: 1.BoringTUN removed because of unstable; 2.Change the DNS to Google first. 3.Count the number of runs1.BoringTUN 因不稳定而移除 2.域名解析服务器首先谷歌 3.统计运行次数
>
>2021.12.04  2.20: IMPORTANT: First publication on a global scale. Reduce installation time by more than 50% through multi-threading. No need to wait for WGCF registering and MTU value searching time; 2.Recode EN/CH traslation through associative array. Smarter and more efficient. Thx Oreo. 重大更新：1.全网首创，通过多线程，安装 WARP 时间缩短一半以上，不用长时间等待 WGCF 注册和寻找 MTU 值时间了; 2.中英双语部分关联数组重构了，更聪明高效，感谢猫大
>
>2021.11.30  2.11: 感谢luoxue-bot原创，唤醒大神告知。 1.Changing Netflix IP is adapted from other authors [luoxue-bot]; 1.更换支持 Netflix IP 改编自 [luoxue-bot] 的成熟作品
>
>2021.11.11  2.10: 1.Customize the priority of IPv4 / IPv6; 2.Customize the port of Client Socks5(default is 40000); 1.自定义 IPv4 / IPv6 优先组别; 2.自定义 Client Socks5 代理端>>口，默认40000
>
>2021.11.06  2.09: 1.WARP Linux Client supported.Socks5 proxy listening on: 127.0.0.1:40000. Register and connnect need non-WARP IPv4 interface. Native IPv4 + WARP IPv6 is ok; >2.WARP+ license on Client supported; 3.Customize the WARP+ device name. 1.支持 WARP Linux Client，Socks5 代理监听:127.0.0.1:40000,注册和连接需要非 WARP 的原生 IPv4，可以是：原生>IPv4+ WARP IPv6; 2.Client 支持 WARP+ 账户升级和安装; 3.自定义 WARP+ 设备名
>
>2021.11.01  2.08: 1.Serching the best MTU value for WARP interface automatically; 2.asn organisation for the VPS; 1.自动设置最优 MTU; 2.显示asn组织(线路提供商)
>
>2021.10.29  2.07: 1.Support Chinese and English; 2.Optimize running speed; 3)fix startup at reboot bug;  1.支持中英文，用户可自行选择; 2.大幅优化速度; 3)修复重启后启动WARP的bug
>
>2021.10.23  2.06: 1.添加自动检查是否开启 Tun 模块； 2.提高脚本适配性; 3.新增 hax、Amazon Linux 2 和 Oracle Linux 支持
>
>2021.10.15  2.05: 1.WGCF自动同步最新的2.2.9； 2.升级了重启后运行 Warp 的处理方法，不再依赖另外的文件; 3.修复 KVM 由免费账户升级为 Warp+ 账户的bug
>
>2021.10.14  2.04: 1.LXC 用户自主选择 BoringTun 还是 Wireguard-go (BoringTun用Rust语言，性能接近内核模块性能 ，稳定性与VPS有关；WireGuard-GO用Go语言，性能比前者差点，稳定性高); 2.增加限>制：原生双栈VPS只能用Warp双栈，bash menu.sh 1 会建议改为Warp双栈或退出; 3.Warp断网后，运行warp会自动关闭通道和杀掉进程; 4.脚本中止后，用 echo $? 显示 1,即代表不成功 (原来为代表运行成功的0)
>
>2021.10.12  2.03: 1.对刷网络作了优化，加快了两次尝试之间的间隔时间，不会出现死循环，因为已经限制次数为10次，有明确的提示 2.用Rust语言的 BoringTun 替代Go语言的 WireGuard-GO
>
>2021.10.10  2.02: 上游 ip.gs 用 wget 不稳定导致获取不了 IP 而一直在死刷，弃坑用 curl 替换，脚本检查到没有的话自动安装
</details>

## 脚本特点

* 支持 WARP+ 账户，附带第三方刷 WARP+ 流量和升级内核 BBR 脚本
* 普通用户友好的菜单，进阶者通过后缀选项快速搭建
* 智能判断vps操作系统：Ubuntu 16.04、18.04、20.04; Debian 9、10、11，CentOS 7、8; Alpine 和 Arch Linux，请务必选择 LTS 系统   
  智能判断硬件结构类型：AMD、ARM 和 s390x
* 结合 Linux 版本和虚拟化方式，自动优选三个 WireGuard 方案。  
  网络性能方面：内核集成 WireGuard＞安装内核模块＞BoringTun＞wireguard-go
* 智能判断 WGCF 作者 github库的最新版本 （Latest release）
* 智能分析内网和公网IP生成 WGCF 配置文件
* 输出结果，提示是否使用 WARP IP ，IP 归属地

## WARP好处

* 解锁奈飞流媒体
* 避免 Google 验证码或是使用 Google 学术搜索
* 可调用 IPv4 接口，使青龙和V2P等项目能正常运行
* 由于可以双向转输数据，能做对方VPS的跳板和探针，替代 HE tunnelbroker
* 能让 IPv6 only VPS 上做的节点支持 Telegram
* IPv6 建的节点能在只支持 IPv4 的 PassWall、ShadowSocksR Plus+ 上使用

<img src="https://user-images.githubusercontent.com/62703343/144635014-4c027645-0e09-4b84-8b78-88b41f950627.png" width="80%" />

## 运行脚本

首次运行
```
wget -N https://raw.githubusercontent.com/fscarmen/warp/main/menu.sh && bash menu.sh [option] [lisence]
```
再次运行
```bash
warp [option] [lisence]
```
  | [option] 变量1 变量2 | 具体动作说明 |
  | ----------------- | --------------- |
  | h | 帮助 |
  | 4 | 原无论任何状态 -> WARP IPv4 |
  | 4 lisence name | 把 WARP+ Lisence 和设备名添加进去，如 ```bash menu.sh 4 N5670ljg-sS9jD334-6o6g4M9F Goodluck``` |
  | 6 | 原无论任何状态 -> WARP IPv6 |
  | d | 原无论任何状态 -> WARP 双栈 |
  | o | WARP 开关，脚本主动判断当前状态，自动开或关 |
  | u | 卸载 WARP |
  | n | 断网时，用于刷WARP网络 (WARP bug) |
  | b | 升级内核、开启BBR及DD |
  | a | 免费 WARP 账户升级 WARP+ |
  | a lisence | 在上面基础上把 WARP+ Lisence 添加进去，如 ```bash menu.sh a N5670ljg-sS9jD334-6o6g4M9F``` |
  | p | 刷 Warp+ 流量 |
  | c | 安装 WARP Linux Client，开启 Socks5 代理模式 |
  | l | 安装 WARP Linux Client，开启 WARP 模式 | 
  | c lisence | 在上面基础上把 WARP+ Lisence 添加进去，如 ```bash menu.sh c N5670ljg-sS9jD334-6o6g4M9F``` |
  | r | WARP Linux Client 开关 |
  | v | 同步脚本至最新版本 |
  | i | 更换 WARP IP |
  | s | 单栈与双栈快速切换 ，如 ```warp s 4```,```warp s 6```,```warp s d``` |
  | e | 安装 iptables + dnsmasq + ipset 分流流媒体方案 |
  | w | 安装 WireProxy 解决方案 |
  | y | WireProxy 开关 | 
  | 其他或空值| 菜单界面 |

举例：想为 IPv4 的甲骨文添加 Warp 双栈，首次运行
```bash
wget -N https://cdn.jsdelivr.net/gh/fscarmen/warp/menu.sh && bash menu.sh d
```
刷日本 Netflix  运行
```bash
warp i jp
```

## 刷 Netflix 解锁 WARP IP 的方法

也可以用另一个通过 WARP 解锁流媒体的一键脚本: [【刷 WARP IP】 - 为 WARP 解锁流媒体而生](https://github.com/fscarmen/warp_unlock)
    
以刷 香港 hk 为例
    
* crontab 计划任务方式，流媒体解锁守护进程
```
bash <(curl -sSL https://raw.githubusercontent.com/fscarmen/tools/main/warp_crontab.sh)
``` 

* screen 多会话方式运行，会话任务名为 n
```
screen -USdm n warp i hk  ##创建名为 n 的会话
screen -Udr n  ##进入会话 n 看运行情况
## 按 Ctrl+a 再按 d 退出话 n，返回主界面
screen -ls  ##查看会话窗口列表
screen -SX n quit  ##关闭会议 n，结束运行
```    

* nohup & 后台运行方式，把结果输出到 log 文件
```
nohup warp i hk > logs 2>&1 &   ##放进后台运行
jobs -l | grep warp  ##看后台任务
cat logs  ##查看运行日志文件
kill -9 $(jobs -l | grep warp | awk '{print $2}')  ##结束进程
```     

* crobtab 计划任务
```
echo '@reboot root warp i hk' >>/etc/crobtab   ##在计划任务里加入一条新任务
sed -i '/warp i/d' /etc/crontab   ##删掉计划任务
kill -9 $(pgrep -f warp)   ##杀掉正在运行的进程
```     

* 另外遇到问题仍然需要用户有一定的处理能力，如结束时没有网络，可以用 ```warp o``` 开关来获取，因此并没有写死在脚本里了。

* 如果长时间仍然未刷出解锁IP，可以查查 CloudFlare 当地是否在维护调路由：https://www.cloudflarestatus.com/
    
## Netflix 分流到 WARP Client Proxy、WireProxy 的方法

感谢 vpsxb admin 原创教程: [继续解锁奈飞（七）-WARP socks5 client分流](https://vpsxb.net/1069/)

先安装 WARP Client，假设使用默认的 40000 端口
并安装 [mack-a 八合一脚本](https://github.com/mack-a/v2ray-agent) 为例。编辑  ```/etc/v2ray-agent/xray/conf/10_ipv4_outbounds.json```

```
{
    "outbounds": [
        {
            "protocol": "freedom"
        },
        {
            "tag": "media-unlock",
            "protocol": "socks",
            "settings": {
                "servers": [
                    {
                        "address": "127.0.0.1",
                        "port": 40000,
                        "users": []
                    }
                ]
            }
        }
    ],
    "routing": {
        "domainStrategy": "AsIs",
        "rules": [
            {
                "type": "field",
                "domain": [
                    "geosite:netflix",
                    "domain:ip.gs"
                ],
                "outboundTag": "media-unlock"
            }
        ]
    }
}
```

## Netflix,Google 分流到 Client WARP 网络接口的方法

感谢 LUDAN 老师提供的网络接口分流配置模板，注意：172.16.0.2 为 CloudFlareWARP 网络接口的 IP

```
{
    "outbounds":[
        {
            "tag":"INTERNET_OUT",
            "protocol":"freedom",
            "settings":{
                "domainStrategy":"UseIP"
            }
        },
        {
            "tag":"CLI_OUT",
            "protocol":"freedom",
            "settings":{
                "domainStrategy":"UseIPv4"
            },
            "sendThrough":"172.16.0.2"
        }
    ],
    "routing":{
        "rules":[
            {
                "type":"field",
                "outboundTag":"CLI_OUT",
                "domain":[
                    "geosite:google",
                    "geosite:netflix",
                    "domain:ip.gs"
                ]
            },
            {
                "type":"field",
                "outboundTag":"INTERNET_OUT",
                "network":"udp,tcp"
            }
        ]
    },
    "dns":{
        "servers":[
            "1.1.1.1",
            "1.0.0.1"
        ]
    }
}
```
    
## WARP+ License 及 ID 获取

以下是使用WARP和Team后 Argo 2.0 的官方介绍:[Argo 2.0: Smart Routing Learns New Tricks](https://blog.cloudflare.com/argo-v2/)

引用Luminous大神原话：实际测试WARP+在访问非CF的网站速度上和免费版没有差异，只有在访问CloudFlare的站点时付费版会通过Argo类似的技术通过与目标较近的数据中心前往源站，而免费版是仅限于连接地前往源站，仅此而已。

<img src="https://user-images.githubusercontent.com/62703343/136070323-47f2600a-13e4-4eb0-a64d-d7eb805c28e2.png" width="70%" />

## WARP 网络接口数据，临时、永久关闭和开启

WireGuard 网络接口数据，查看 ```wg```

临时关闭和开启 WARP（reboot重启后恢复开启） ```warp o```
官方原始指令 ```wg-quick down wgcf``` ，恢复启动 ```wg-quick up wgcf```

禁止开机启动 ```systemctl disable --now wg-quick@wgcf```,恢复开机启动 ```systemctl enable --now wg-quick@wgcf```


## WARP Teams 获取并用于 Linux 的方法

* 感谢 TonyLCH 提供的资讯 [#26](https://github.com/fscarmen/warp/issues/26) ，由于Team是无限制的，省去了刷 WARP+ 流量。方法大体：
    1.安装通安卓模拟器，并在上面安装 1.1.1.1 apk连上
    2.连上 teams 后抓包，把获取到的信息替换到wgcf.conf配置文件里

    具体原创文章:[Cloudflare for Teams Wireguard Config](https://parkercs.tech/cloudflare-for-teams-wireguard-config/)

* Download 下载:   
    1、 Android Studio: [MAC](https://redirector.gvt1.com/edgedl/android/studio/install/2020.3.1.26/android-studio-2020.3.1.26-mac.dmg)     [WIN](https://redirector.gvt1.com/edgedl/android/studio/install/2020.3.1.26/android-studio-2020.3.1.26-windows.exe)    
    2、 Android platform-tools: [MAC](https://dl.google.com/android/repository/platform-tools-latest-darwin.zip)     [WIN](https://dl.google.com/android/repository/platform-tools-latest-windows.zip)    
    3、 1.1.1.1: Faster & Safer Internet V6.10: [Android](https://apkpure.com/cn/1-1-1-1-faster-safer-internet/com.cloudflare.onedotonedotonedotone/download/2158-APK-d58edfa7c40ff1891244c556b872f18d?from=versions%2Fversion)

* 感谢 Misaka 演示: [1.视频教程](https://www.bilibili.com/video/BV1gU4y1K7of/)&emsp;[2.图文教程](https://owo.misaka.rest/cf-teams/)

## WARP原理

WARP是CloudFlare提供的一项基于WireGuard的网络流量安全及加速服务，能够让你通过连接到CloudFlare的边缘节点实现隐私保护及链路优化。

其连接入口为双栈（IPv4/IPv6均可），且连接后能够获取到由CF提供基于NAT的IPv4和IPv6地址，因此我们的单栈服务器可以尝试连接到WARP来获取额外的网络连通性支持。这样我们就可以让仅具有IPv6的服务器访问IPv4，也能让仅具有IPv4的服务器获得IPv6的访问能力。

* 为仅IPv6服务器添加IPv4

原理如图，IPv4的流量均被WARP网卡接管，实现了让IPv4的流量通过WARP访问外部网络。
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/62703343/135735404-1389d022-e5c5-4eb8-9655-f9f065e3c92e.png" width="70%" />

* 为仅IPv4服务器添加IPv6

原理如图，IPv6的流量均被WARP网卡接管，实现了让IPv6的流量通过WARP访问外部网络。
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/62703343/135735414-01321b0b-887e-43d6-ad68-a74db20cfe84.png" width="70%" />

* 双栈服务器置换网络

有时我们的服务器本身就是双栈的，但是由于种种原因我们可能并不想使用其中的某一种网络，这时也可以通过WARP接管其中的一部分网络连接隐藏自己的IP地址。至于这样做的目的，最大的意义是减少一些滥用严重机房出现验证码的概率；同时部分内容提供商将WARP的落地IP视为真实用户的原生IP对待，能够解除一些基于IP识别的封锁。
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/62703343/135735419-50805ed6-20ea-4440-93b4-5bcc6f2aca9b.png" width="70%" />

* 网络性能方面：内核集成＞内核模块＞wireguard-go

Linux 5.6 及以上内核则已经集成了 WireGuard ，可以用 ```hostnamectl```或```uname -r```查看版本。

甲骨文是 KVM 完整虚拟化的 VPS 主机，而官方系统由于版本较低，在不更换内核的前提下选择  "内核模块" 方案。如已升级内核在5.6及以上，将会自动选择 “内核集成” 方案。

EUserv是 LXC 非完整虚拟化 VPS 主机，共享宿主机内核，不能更换内核，只能选择 "wireguard-go" 方案。
    

## 鸣谢下列作者的文章和项目

互联网永远不会忘记，但人们会。

技术文章或相关项目（排名不分先后）:
* P3terx: https://p3terx.com/archives/use-cloudflare-warp-to-add-extra-ipv4-or-ipv6-network-support-to-vps-servers-for-free.html
* P3terx: https://github.com/P3TERX/warp.sh/blob/main/warp.sh
* 猫大: https://github.com/Oreomeow
* Luminous: https://luotianyi.vc/5252.html
* Hiram: https://hiram.wang/cloudflare-wrap-vps
* Cloudflare: https://developers.cloudflare.com/warp-client/setting-up/linux  
https://blog.cloudflare.com/announcing-warp-for-linux-and-proxy-mode/   
https://blog.cloudflare.com/argo-v2/
* WireGuard: https://lists.zx2c4.com/pipermail/wireguard/2017-December/002201.html
* Parker C. Stephens: https://parkercs.tech/cloudflare-for-teams-wireguard-config/
* Anemone: https://cutenico.best/posts/blogs/cloudflare-warp-fixed-youtube-location/    
https://github.com/acacia233/Project-WARP-Unlock
* wangying202: https://blog.csdn.net/wangying202/article/details/113178159
* LUBAN: https://github.com/HXHGTS/Cloudflare_WARP_Connect

服务提供（排名不分先后）:
* CloudFlare Warp(+): https://1.1.1.1/
* WGCF 项目原作者: https://github.com/ViRb3/wgcf/
* WireGuard-GO 官方: https://git.zx2c4.com/wireguard-go/
* ylx2016 的成熟作品: https://github.com/ylx2016/Linux-NetSpeed
* ALIILAPRO 的成熟作品: https://github.com/ALIILAPRO/warp-plus-cloudflare
* mixool 的成熟作品: https://github.com/azples/across/tree/main/wireguard
* luoxue-bot 的成熟作品:https://github.com/luoxue-bot/warp_auto_change_ip
* lmc999 的成熟作品: https://github.com/lmc999/RegionRestrictionCheck
* WireProxy 作者: https://github.com/octeep/wireproxy
* 获取公网 IP 及归属地查询: https://ip.gs/
* 统计PV网:https://hits.seeyoufarm.com/

CloudFlare WARP 全球站点和服务状态:
* Operational = 正常。Re-routed = 检修状态: https://www.cloudflarestatus.com/
